Apple Pay 被指封閉 NFC 技術 荷蘭展開反壟斷調查

歐盟委員會在半年前正式向 Apple 開展反壟斷調查，評估 Apple Pay 推行是否違反了歐盟競爭法（Competition Law），而 Apple 在應付歐盟同時，荷蘭反壟斷監管機構亦同時對其展開審查，目前正調查用戶是否可以自由選擇通過非接觸式付款時使用的金融App。

荷蘭消費者和市場管理局周五（11 日）表示，已開始對支付 App 是否可以進行 NFC 技術進行調查。該機構指某些智能電話僅允許 App 開發商自己的支付 App 連接到 NFC 通信，其雖未有明指 Apple，但目前只有 iPhone 以及 Apple Watch 用戶必須要使用 Apple Pay 才可在其移動設備上使用 NFC 技術⋯⋯

啲歐洲國家真係好鐘意冇錢就搵科技公司開刀

咁唔通搵自己國家嘅公司開刀咩
梗係搵外資開刀